社評︰必須向顧全大局的所有武漢市民致敬！Salute！

武漢市凌晨宣布，從今天10時起武漢機場、火車站離漢通道暫時關閉，此外全市公交、地鐵、輪渡、長途客運暫停運營。通告同時要求，無特殊原因，市民不要離開武漢。這是遭到新型冠狀病毒嚴重突襲的這座大城市壯士斷腕之舉。但它來得不能說很突然，從某種程度上說，它也對應了最近兩天人們迅速形成的某種預感。

新型冠狀病毒在積蓄了一段時間力量後近日猛烈爆發，武漢市由這種至今仍很神秘病毒導致的肺炎病例急劇增加，到22日晚上，湖北省的新型肺炎確診病例已經達到444例，其中絕大部分都在武漢，另外全國其他城市發現的新型肺炎確診病例也幾乎都是從武漢輸入的。一個清晰的抉擇擺在整個國家甚至世界的面前︰阻止病毒從武漢的輸出是取得抗擊新型肺炎斗爭勝利的關鍵。

形勢發展得太快了，每一天、甚至每半天帶給人們的感受都不一樣。中國必須與病毒的擴散賽跑，拿出堅決措施站到它的前頭，而不是從後面追著它。那樣我們才有可能從被動轉為主動。

關閉武漢這種超大型省會城市的對外通道，這是新中國歷史上的頭一遭，武漢還是九省通衢，華中地區最大的交通樞紐，因此做出這個決定無疑又是艱難的。可想而知，邁出這一步需要多麼大的勇氣和理性加以推動、支持。

我們需要誠懇地說一句︰難為武漢的廣大市民了。他們將為阻止疫情的失控擴散、為降低中國其他地區出現“第二個武漢”的風險而做出巨大的付出。可以想見會有一些武漢人原本正常的外出受到影響，市內公共交通停擺也會讓武漢人承受嚴重的不便。

這是武漢作為抗擊新型冠狀病毒最前線上演的可歌可泣一幕。我們要以一家媒體和自己幾千萬粉絲的共同名義向武漢這座城市和它的一千多萬市民致敬，而且我們相信，全體中國公眾都會向在這個特殊關頭顧全大局的武漢市民表達深深的敬意。

這決非傳統意義上的“封城”，全體國人將始終與武漢廣大市民在一起。武漢內外的人將一直休戚相關，抗擊新型肺炎的斗爭只有贏得了“武漢保衛戰”的勝利，才會有全國的勝利。中國社會將每時每刻關注武漢這場保衛戰的進展。武漢不會再輸出病例了，今後它將成為同一條戰線上對抗病毒的最大樣本庫。

武漢的堅決措施很可能大大提升加快戰勝新型冠狀病毒的幾率。同時我們想說，這不意味著中國其他地區就可以徹底松一口氣。在今天之前已經有多少帶菌者走向了全國各地現在並不清楚，病毒還有可能變異，人類對它的了解迄今仍然很少。到22日深夜，湖北之外的中國各地區已經累計報告了超過100例新型肺炎確診病例，即使武漢人不再走出來，全國其他地區的輸入型病例也將繼續增加一段時間，而且存在那些患者感染他們當下所在地方其他人的可能性。

抗擊新型冠狀病毒已是一場大仗，我們希望武漢關閉對外通道成為決定性的轉折點，但真正實現這個轉折將有多大難度仍是不確定的。接下來的日子里，中國社會必須團結一心，眾志成城。我們必須勝利，因為除此別無他擇。

武漢人 你們的犧牲會在歷史書上記下重重一筆 你們可以安心去死了

失去幾百萬人換來政權30年穩定

2020年第一個絕種嘅物種, 武漢人

中國社會將每時每刻關注武漢這場保衛戰的進展。武漢不會再輸出病例了，今後它將成為同一條戰線上對抗病毒的最大樣本庫。

永遠支持武漢人（遠程）

好掙扎
究竟要守著一點都不能少保著武漢
定係保著命仔割走武漢

白事當紅事做

曲到圓系列？？？

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

被顧全大局

正常啦, 跟住就好多武漢英雄故事出場, 然後屌鳩所有追究責任嘅人

係黨利益面前 武漢人算什麼

遠程核彈支援